{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja veavad palju inimesi. Peatun erinevates peatustes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen m√µnes kohas suur ja kollane"},{"text":"Ô∏è Minuga s√µitmiseks on vaja piletit"},{"text":"S√µidan sageli kindlal marsruudil"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleCategory":"transport"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja vean inimesi v√µi lasti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga suur v√µi v√§ike"},{"text":"üòÄ Mul on vaja ankrut, et j√§√§da √ºhte kohta"},{"text":"Piraadid seilasid varem minu peal"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleCategory":"transport"}},{"level":"3","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja vean paljusid reisijaid. Choo Choo!","hints":[{"text":"Mul on dirigent"},{"text":"Ô∏è J√§lgin kindlat marsruuti"},{"text":"V√µin olla v√§ga pikk"}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleCategory":"transport"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugele kohtadesse.","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad ja mootorid."},{"text":"Ô∏è Lendan pilvede kohal."},{"text":"Reisijad istuvad minu sees"}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleCategory":"transport"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pedaalid jalgadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan rehvidesse √µhku"},{"text":"V√µid kanda kiivrit, kui mind kasutad"},{"text":"V√µin minna rattaradadele."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleCategory":"transport"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen auto rentimiseks ja minu juht viib teid sinna, kuhu soovite minna.","hints":[{"text":"Mul on tavaliselt arvesti piletihinna j√§lgimiseks."},{"text":"Taksostendist leiad mind"},{"text":"M√µned on kollased."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleCategory":"transport"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Lendan, aga tiibu mul ei ole. Mul on peal keerlevad terad.","hints":[{"text":"V√µin √ºhes kohas h√µljuda."},{"text":"Ô∏è Olen lennukist v√§iksem"},{"text":"Mind saab kasutada meditsiinilisteks h√§daolukordadeks"}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleCategory":"transport"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mida t√µmbavad hobused. Inimesed kasutasid mind juba ammu.","hints":[{"text":"Mind t√µmbavad hobused."},{"text":"Royalty reisis minus varem."},{"text":"Vahel kasutatakse mind maalilistel s√µitudel."}],"options":[{"label":"Vedamine","isCorrect":true},{"label":"Kelk","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleCategory":"transport"}},{"level":"9","type":"transport","question":"K√§in v√§ga kiiresti, vahel maa all, suures linnas.","hints":[{"text":"Minuga s√µitmise eest saab maksta."},{"text":"Ô∏è Jooksen tavaliselt suurte linnade all."},{"text":"Ô∏è Saan aidata liiklust v√§ltida."}],"options":[{"label":"Monorail","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleCategory":"transport"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen loodud reisima kosmosesse. Ma viin astronaudid kuu peale.","hints":[{"text":"‚ñ´ Mul on vaja palju k√ºtust k√§ivitamiseks."},{"text":"Inimesed kannavad minu sees erilisi √ºlikondi."},{"text":"Saan uurida teisi planeete."}],"options":[{"label":"Blimp","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Riputa purilennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleCategory":"transport"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad. Ma armastan s√º√ºa maap√§hkleid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim maaloom."},{"text":"Kasutan oma pagasiruumi toidu √ºlesv√µtmiseks."},{"text":"Elan Aafrikas ja Aasias."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"animal","question":"M√§√§rin ja armastan hiiri taga ajada. Nurrutan siis, kui olen √µnnelik. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºhine lemmikloom."},{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Mul on teravad k√º√ºnised."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"animal","question":"haugun ja liputan saba. Mulle meeldib fetchi m√§ngida. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib luid n√§rida."},{"text":"Olen tuntud kui inimese parim s√µber."},{"text":"Mulle meeldib jalutama minna."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Mul on mustvalged triibud ja elan Aafrikas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu hobune."},{"text":"S√∂√∂n rohtu ja lehti."},{"text":"Ô∏è Jooksen karjades savannil."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Kropin ja h√ºppan. Mulle meeldib k√§rbseid s√º√ºa. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Elan tiikides ja j√§rvedes."},{"text":"Alustan kullina."},{"text":"Mul on pikk kleepuv keel."}],"options":[{"label":"Madu","isCorrect":false},{"label":"Konn","isCorrect":true},{"label":"Sisalik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Ma m√∂irgan ja olen tuntud kui d≈æungli kuningas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suur lakk."},{"text":"Olen kiskja."},{"text":"Kuulun kassiperekonda."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Hunt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin elada v√§ga kaua."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa k√∂√∂givilju."},{"text":"Ô∏è V√µin turvalisuse huvides oma kesta sisse t√µmbuda."}],"options":[{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"J√§nes","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Ehitan tammesid ja mul on suured hambad. Mulle meeldib puitu n√§rida. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen n√§riline."},{"text":"Elan vee l√§hedal."},{"text":"Mul on lame saba, mis aitab mul ujuda."}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"Kobras","isCorrect":true},{"label":"Otter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Mul on kott ja humal. Elan Austraalias. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen marupiaal."},{"text":"S√∂√∂n taimi."},{"text":"Olen oma kodumaa s√ºmbol."}],"options":[{"label":"K√§nguru","isCorrect":true},{"label":"Koala","isCorrect":false},{"label":"Jaanalind","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Libisen ja jalgu pole. Mingid t√º√ºbid minust on m√ºrgised. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Valasin oma naha."},{"text":"Munen."},{"text":"Olen roomaja ja k√ºlmavereline."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Madu","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}}]}